★解放軍公布王牌部隊演練片段 殲10戰機空中Dogfight

中國解放軍空軍近日罕見公布一段殲10戰機「纏鬥（Dogfight，內地稱『狗鬥』）」演練片段，機師全程以英語對答，引起輿論關注。片段長約1分鐘，參演戰機隸屬北部戰區空軍航空兵某旅，是一支功勳卓著的王牌部隊，抗美援朝期間曾參加84次空戰，擊落或擊傷67架敵機，當時被授予「空中鐵拳部隊」稱號。

抗美援朝期間曾參加84次空戰

想問幾多年前

美軍玩視距外攻擊 先發制人

抗美援朝期間曾參加84次空戰，擊落或擊傷67架敵機

包埋擊傷都唔夠每次平均一架

有冇得report老解偷用ace combat 7個bgm

咩年代仲用dogfight黎炫耀
共產國家仲停留係前蘇聯冷戰時期

唔怪得要出書教人打飛機

機師全程以英語對答
垃圾英文就有份

Old cat’s home 內地稱為狗竇

真, 乜撚野badit, bandit我就識

although far must kill

result self take

仲Dogfight，美國已經玩緊隱形同超視距

支那軍做咩講英文

Chinglish

原來有講過英文

70年前既王牌

印度都唔敢打
番去摺被算啦好嗎

認真 各國空軍就算而家幾先進都會練dogfight 紅旗軍演入面一個重要項目 但由老解出再加bgm就真係

蘇聯解密檔案曾經指出韓戰時期既戰鬥機機師係蘇聯機師黎喎

姦20呢

This?

第一次擊斃美軍“王牌”飛行員︰美國“空中英雄”戴維斯的隕落

1952年1月16日，志願軍空軍第4師再次進駐安東浪頭機場參戰。此時美空軍加強了“絞殺戰”的攻勢，大量使用當時性能最好的F-86型戰斗機，還從美國本土調來一批中、少校飛行員。他們憑借飛行技術好、經驗多的優勢，經常竄至鴨綠江一線上空，隱蔽偷襲志願軍空軍起飛著陸和返航的機群。空4師在帶領與掩護新入朝參戰的兄弟部隊同時，協同蘇聯空軍與美空軍大機群作戰，出色完成作戰任務，取得了突出戰績。

2月10日上午，美機數批先後侵入平壤、沙里院和價川地區，其中F-84、F-80戰斗轟炸機2批16架，在18架F-86戰斗機掩護下，轟炸軍隅里附近的鐵路線。志願軍空軍司令員劉震命令空4師2個團、34架米格-15戰斗機起飛迎敵，以第10團的16架飛機為攻擊隊，第12團的18架飛機為掩護隊，由第10團團長阮濟舟率隊，采取“品”字隊形，編隊飛往戰區。

當時天空布滿薄雲。志願軍空軍地面指揮員不時提醒空中編隊︰“加強警戒，注意搜索敵機 !”飛行員們高度戒備，嚴密監視四周情況。前進中，第12團3大隊大隊長張積慧發現遠方海面上空有一道道白煙，這表明有美機在活動。他立刻向帶隊長機報告，並繼續觀察美機動向。這時美機正利用雲層隱蔽接近志願軍空軍機群，阮濟舟果斷地發出“投掉副油箱，準備戰斗”的命令。

志願軍駕駛的米格-15，水平機動和俯沖速度都比不上美軍的F-86；但憑借爬升能力的優勢，志願軍空軍經常采用爬高佔位，從高處攻擊美機的戰術。張積慧和僚機單志玉投掉副油箱後，即猛拉駕駛桿，爬高佔位，準備攻擊。當他們爬到1萬米高度、搶佔到高度優勢時卻丟失了目標，自己又脫離了編隊。因一時找不到美機，便加大油門追趕編隊。突然，張積慧從右後方雲層間隙中發現8架美機直竄下來，為首的2架已經猛撲到他們飛機的尾後。距離越來越近，很快就要到開炮距離。張積慧提醒僚機單志玉︰“注意保持編隊 !”然後猛然做了一個右轉上升的動作，美機冷不防撲了個空，張積慧、單志玉順勢咬住了美機中的長機。美機見勢不妙，拼命擺脫，先是急俯沖，後又向太陽方向作劇烈垂直上升，繼又轉入俯沖。張積慧、單志玉雙機始終緊追不放、步步逼近。第一次開炮因角度不對未擊中，張積慧緊追到600米的距離，將美機套進瞄準具光環，第二次開炮，三炮齊發將其擊中。這架F-86戰斗機，連同它的飛行員一起，墜毀在朝鮮博川郡青龍面三光里北面的山坡上。

張積慧擊落美機的長機後，迅速拉起，又攻擊另一架美機。該機飛行員驚慌地做著不規則的飛行動作伺機擺脫。當張積慧逼近到開炮距離時，美機又突然做上升轉彎動作，張積慧也敏捷地跟進上升轉彎，並從內圈切半徑靠了上去，在400米的距離上瞄準射擊，一次開炮就把美機打得凌空解體。隨後，張積慧被其他敵機擊落，跳傘到志願軍第50軍149師駐地附近。

張積慧同僚機單志玉緊密配合，不到一分鐘時間就擊落2架美機。空戰結束後，當地的志願軍地面部隊從美機殘骸中找到一枚駕駛員的不�鋼證章，上面刻著︰第4聯隊第334中隊中隊長喬治•阿•戴維斯少校。這個戴維斯正是美空軍所稱“百戰不倦”“特別勇敢善戰”的“空中英雄”。2月15日晚，空軍首長向空聯司和空4師發來電報︰根據美國合眾社華盛頓2月12日報道的消息，得知美國“空中英雄”戴維斯于2月10日在朝鮮北部上空被擊落，令空4師“即速用一切辦法查明，戴維斯是被我空4師擊落或被友軍擊落或被高射炮擊落的”。經空聯司核對，10日上午，只有12團的部隊在清川江地區作戰。空4師接到指示後，即于2月16日和18日連派兩個調查小組入朝實地調查。結果，在博川郡青龍面三光里北面2里處山坡上找到戴維斯的飛機殘骸，機型F-86E、機號307。它與張積慧的飛機殘骸相距很近，張積慧傘降點距此地僅500米。戴維斯的尸體還在其飛機座艙里，在戴的身上找到了他的飛行帽、手槍、血型牌和飛行護照。據149師的部隊反映，張積慧和戴維斯二人落地的時間相差很近。149師還給空4師寫了證明材料，與張積慧匯報的情況相符。空聯司最終確認︰戴維斯為張積慧所擊斃。

戴維斯在二戰中參加戰斗飛行266次，是當時朝鮮戰場上戰績最高的“噴氣機王牌駕駛員”。戴維斯被擊落，在美國朝野引起震動，美遠東空軍司令威蘭中將哀嘆，這是對遠東空軍的一大打擊，是一個悲慘的損失，給在朝鮮美國噴氣機飛行員帶來一片黯淡的氣氛。戴維斯的妻子除向美國當局提出抗議外，還以丈夫生前給她的信件內容，揭露美國當局所掩蓋的事實真相。美國國會要人也為這一慘敗大發雷霆。

擊斃戴維斯具有重大意義，對敵軍是一大打擊，對我軍是一大鼓舞。總政治部和空軍均對這一勝利給予了高度評價。總政治部將張積慧的事跡通報全軍，給張積慧記特等功一次。空軍首長在2月23日通電中指出︰張積慧同志這種英勇善戰的精神，表明了共產黨的空中英雄比帝國主義的所謂“空中英雄”高超一倍。空軍于1952年12月授予張積慧“一級戰斗英雄”榮譽稱號。

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

dogfight 攔截導彈你識條鐵

人地F35隱形超視距
你慢慢狗鬥

上年同泰國演習 0分落敗

其實架機飛到咁快，dogfight真係重射得中咩

支持告鳩佢地 落佢地面

支那狗連bandit都串錯

有導彈仲dogfight?

如果同一班人仲服役緊我就服佢囉

AT-AT
幾時起埋death star?

睇黎美國F系列戰機應該會輸
美國激嬲左習大帝一定有後果

2020年仲dogfight 點dogfight啊

一戰技術

點解唔講返支文
點解要崇洋媚外講英文
又唔係同外國人溝通
當拍緊Top Gun呀？

基拉大和

唔好迫支共用秘密武器 國際換日線超時空攻擊你點都冇得打

AMRAAM

啲英文難聽到

機會；擊落米格機獎二千蚊。

中國唔係認為有機會dogfight到下話?

ok, dogfight到當你贏又點話

抗美援朝期間
1950 年 6 月 25 日 – 1953 年 7 月 27 日
ummm..

1950 年

韓戰真係可以j 一世

屌你d英文 唔睇字幕無句聽得明

唔計遠程超視距，俄系發動近戰係無得同美國打。輸硬

你估超音速戰機真係無時無刻都超音速咩

近距離擊落核彈

王牌空戰：地平線，銷量最差因為dogfight

人哋 F35隱哂形 lock唔到，點射導彈呢？

好人好姐講咩英文
堂堂正正做中國人就唔應該講英文
仲唔係漢奸？

就算 dogfight 都唔 F16玩啦

飛機片必備
武肺到洪水都用

有片

2020仲dogfight?

就係AirChina 981條撚樣
攪到全地球所有機師硬性規定要pass English Test

真係唔係講笑，呢個世界上有空軍同美國鬥到咩？

雷達都未見到hostile已經收左皮

咩年代呀仲dogfight

仲dogfight
比人超距射到仆街啦

badit

美軍看了這視頻現在全都在戰抖中，中國太強大了！

dogfight二戰呀？

追到人先算啦仲dog fight

中國 戰力 是美軍 100倍
希望早點出手 早點收工 .....

你咁講我就安心了

抗美援朝

狗鬥

大機會係7落6 0傷

wtf is badit?

對付隔離d國家都仲得既

中國 好勁唷
打晒飛機 成地精

乜撚野 badit

而家仲玩dogfight?

F35,F22, 未見到佢已經死撚埋

支支最強嘅 dogfight 係呢種

係lor

啲解放軍冇文化自信、崇洋媚外

習主席要為我們做主阿！
這人民子弟兵都成為洋人的走狗了！

美國空軍一系列而且嚴謹既用字, 用黎減少溝通上出錯.
包括但不限於
Bandit = 已確認的有敵意目標, 根據ROE你可以視為敵人
Bogey = 未確認的空中載具, 可能係友軍, 可能係敵人, 可能係唔關事
Hostile = Bandit + 主動攻擊己方人員既空中載具

更多空軍用語:

1. “Angels”
Altitude in thousand of feet. (“Angels 3” is 3,000 feet.)

2. “Cherubs”
Altitude in hundreds of feet. (“Cherubs 3” is 300 feet.)

3. “Bandit”
A known bad guy.

4. “Bogey”
An unknown radar contact.

5. “Bent”
If a piece of gear is inop it is “bent.” (“Giantkiller, be advised my radar is bent.”)

...
noted with thanks

講英文！？有冇尊重過中国人感受！點解唔講中文？

人地超視距，佢就玩dogfight......
一世都唔會用到

抗美援朝係人民自發去，唔係軍隊黎，所以唔會有呢隊野

以前既子彈飛彈性能唔好唔識轉灣
而家既打仗武器人類既能力遠低於先進武器

暗號防偷聽

下！？佢地係度玩緊咋wo....咁打覺得同美國有得打？
同緊個無還擊力既鏢靶dog fight咋wo

長智識

but
what is badit ?

狗鬥目前依然係必修課黎，只係呢個時代已經好難用上
你架機幾快都唔會快過咁細粒子彈，中係難左但唔會永遠唔中

認真問，點解要講英文？d咁重口音既英文，外人完全聽唔明，對自己人又非母語，分分鐘有誤會，有乜好處？

二戰果陣美軍已經唔同日軍零式戰機玩DOG FIGHT

Typo?

點解用英文做戰術溝通唔係用普通話? 通外?

lm

屌
播Top Gun Soundtrack好過啦
橫掂都講英文

幾時空中摺被

Dog fight

美帝：入到視界當你贏

dog fight? 唔係玩緊BVR咩？

戰鬥上冇任何意義， 但可以練定先， 到退役可以轉民航

又老吹，當年係協議左，蘇聯飛行員著老解軍服，由支那機場出動，根本支那只有出陸軍砲灰

你呀爺都變鬼佬啦

Core fighter都有

Source?

Star killer base la

現代戰係打後勤，有d擔心支那個發動機生產商頂唔頂得順，聽講發動機實用時數好低

殲10身世來自以色列獅式戰機，獅式戰機係美國幫助以色列開發，同f16同宗，呢啲片網上大把，有乜好打飛機

睇番韓戰書有寫

乜仲有dogfight打Ge 咩...
超距lock死
Satellite / 熱感定位
再埋到黎都被消失左

邊個慢慢同你玩dogfight...?

連登仔咁認真做咩呢的野係俾我地睇架咩，係俾國內人打飛機既素材，同俾美國增加軍費既藉口姐

唔係"志願軍"咩,又關摺被軍事

好撚勁呀, 我係中國人呀屌,
快D 飛去中美邊界 射美國

美國空軍將軍: 中國空軍強大有威脅性 要求國會加大撥款

小小off topic, 幾時有Top Gun 2睇？

飲左長江水？

最尾都冇贏先樣衰
死咁多人保隻金大肥

初代:

F-22 ＝ 你見到我當你贏。

Dog Fight 係訓練個機師基本操控，唔好自己炒機，實際上就鬥雷達同整體情報同即時溝通。

如果係Su / 米格，個Dog Fight 係好過F-22 / F-35 ，如果兩個機師係同一水平，問題係美機個超視距太強，要打你一早就打左，唔會俾你見到。

三千蚊？印象中二千左右

仗都冇打打飛機可以功勳卓著？

抗美援朝
哦

睇完成段片 但我唔知睇左D咩

以前臺灣版應該3千，後尾hk版轉咗擊落敵機，可能2千唔出奇

同導彈dogfight
你唔識咁多

中國90年代曾擊落ufo並殺光外星人 美軍徹底傻眼

中國人擊落ufo一直對外是秘而不宣的，然而近期美國媒體洩露這件事情的內幕，使得中國擊落UFO這件事受到廣泛關注。外星人和ufo一直就是人類探索外星的兩大重要途徑和手段，隨著時代的進步，人們對於ufo和外星人的了解也越來越多。據傳聞說，中國擊落ufo外星人，並且嚴格封鎖消息，美軍徹底傻眼。

近日，國內一軍事論壇有軍迷稱，在中國光96、97兩年內，我國西北華北地區就發生了不下百起不明飛行物事件，而其中中國重慶發生的一起不明飛行物事件震驚世界，曾擊落不明飛行物殺光外星人

1993年的一個夏天，廣西的田陽機場異常沉悶。飛行員們大多都睡了，只留下幾個人值班。凌晨3點半左右，哨兵忽然發現天空中有3架落羅盤似的東西，很慢而且很低地飛著，他立即報告了正在值班的正在值班的飛行大隊長羅祥盛，還沒來得及向上級請示， 3架飛碟就先向機場上的飛機發射了一道道光，飛機一架架的爆炸了。

大隊長命令提高到一等戰鬥級別，飛行員乘上蘇-27，隨著一枚信號彈的升起，飛機陸 陸續續起飛了，不知道是發現了我們要還擊，還是攻擊完畢，飛碟開始撤離。我們的飛行員緊跟了上去，對他們進行了攻擊，可是，飛碟依然無動於衷。 10分鐘後 人們才發現飛碟是在帶著飛機繞圈子，這時，飛碟開始還擊了。一架蘇-27被打了下來，飛行員跳傘成功逃離飛機了，這就是中國擊落ufo事件。

經過十多分鐘的激戰，一架飛碟被擊中，不再閃光，冒著青煙向東南方向墜落，2架飛碟緊跟了上去。飛行員為了安全起見，撤離了。第二天，人們找到了部分飛碟碎片。證實了這一切並非杜撰。無獨有偶，中國擊落ufo事件並非這一起，雖然這次事件中國軍方成功擊落了一架飛碟，可是並沒有在這架飛碟上得到太多有用信息。

據美媒報導，駐那霸美軍的探測器經常會感測到來自於中國大陸的非正常電磁信號，根據電磁信號來源，追踪到了中國重慶市附近的一個地區，通過高分辨率衛星在那兒發現了一個被帆布覆蓋大半的直徑60英尺的圓形金屬物。

目前當局極力對外封鎖消息，據推測不排除是外星人飛船被中國迫降，飛行器上估計無生物生還。美方對此事件感到擔憂和沮喪，毫無疑問UFO的外殼合金工藝以及推進裝置原理必然被中國收回研究消化，軍方代表已向國會通報此事件的嚴重性，以及進一步催促國會同意向日本出口F -22的進程。

作為該報告的安全顧問，布魯斯·麥克唐納德認為，中美加強在太空領域的合作已十分必要，他說，“目前我們同中國存在太空衝突的危險，防止太空衝突是保證美國國家安全的首要任務。”

美媒稱，如今諸多證據證明外星科技已對中國解密，他們的軍工科技未來將飛躍性的進步，各項科技空白將不再阻礙中國在全球的稱霸圖謀，我們還在猶豫什麼呢?麥克唐納德建議：“在提高太空防禦能力的同時，美國宇宙應加強與中國的溝通與合作，以避免發生不必要的摩擦。”

好多連登仔話而家空戰玩超視距就唔駛dogfight

咁點解F15, F16, F18... 到而家F22 F35仲裝有dogfight用嘅機關砲同要掛載AIM-9短程紅外線追熱導彈?

你諗吓如果對陣兩邊都係隱形戰機/有電子干擾, 你以為雙方戰機及導彈上嘅雷達可以遠距離鎖定敵機?

最多係用預警機/戰機雷達發現對方大約位置, 結果雙方迫近接戰, 靠dogfight才能擊落敵機

60年代越戰美國空軍嘅F4初期形都係玩超視距導彈戰術, 機上沒有機關砲, 但係遠程導彈表現遠不如理想, 結果近戰時對上Mig21, F4沒有機砲就食晒屎

如果真係乜都靠超視距打空戰, 美軍搵隻B52 / 737改裝做AIM大巴長期滯空就可以壓制敵方空域, 仲駛乜開發高成本高性嘅空優戰機?

Al31

宜家興超視距擊呀
老連咁遠就射飛彈然後調頭
你咪同D飛彈dog飽佢囉

以色列

Z gundam? 🤔

用英文對談咁唔愛國

其實好好奇
到底邊到抄抄埋埋偷呃拐騙
整到部機識飛我覺得已經好勁

同埋用英文真係好奇怪

按照偉大蘇維埃科學家李森科嘅理論，英勇抗美援朝士兵嘅經驗將會遺傳比後代，所以如果支美開戰支國必然再度勝利成為大贏家

扮湯告老師

屌你用ace combat 7 ost
仲要我仲鐘意果首Daredevil